毒撚小感言

事先聲明，這只不過是一個憤世嫉俗的毒撚的無病呻吟。

我敢大膽地告訴各位哲學家以及神學家，靈魂並不是永恆不滅的，我能以自己作證。我早就死了，可是我卻生存著。

日日如是，每日重覆著舊日的事。張開眼睛便是清晨寧靜的陽光，再次張開眼睛又是清晨寧靜的陽光，再次張開眼睛又是......我厭倦了。

中午時端著飯盒，坐在公園的石椅上，看著正值花樣年華的少男少女嘻哈玩耍，不禁莞爾一笑。不是恥笑他們，而是恥笑自己，只因我不曾擁有那樣的青春。

我畏懼人，也畏懼世界；世界充滿惡意，人也充斥著惡意。人際關係就像迷宮一樣，錯綜複雜，一旦走錯一步，隨時引火自焚。我試過，所以我確信人心難測，以及人性本惡。試著去相信別人對我來說跟持刀自刎並無區別。硬要說的話，就是血和淚，或是生死及心死的區別吧。

我很寂寞，但我不稀罕塵俗那些凡夫俗子的理解，那只不過是對牛彈琴。對他們來說，我只是多愁善感的問題大師。可是對我來說，你們、他們才是病入膏肓。明明置身地獄之中，卻以為自己身處浮華大地。盡可能地享受著一切有限的物欲與肉欲，睜眼閉眼的對名為現實的上帝畢恭畢敬，那樣的生存方法讓我既鄙視又嫉妒。

......

我有一些朋友們，她們是我擺放在書桌上的動漫手辦，只有看著她們我的內心才能感到平靜。可是每每感到平靜的背後總甩不開一絲落寞，我心裡清楚不過，它們終究是二次元的產物。不過對比起現實的人們，還是不會說話的人偶可愛多了。

夜深了，我該安份的當個發條機，準備迎接不知第幾波的清晨。

晚安。

晚安。

人總需要勇敢生存
你還是重新許願吧

Ok